主題：廣州地鐵 Apple Pay 入閘 仲煩過港女搭地鐵

昨日我們報導過新推出的 iPhone 8、iPhone 8 Plus 和 iPhone X，還有 Apple Watch Series 3 都支援 FeliCa 系統，技術上可以支援八達通卡，乘客有機會將八達通卡導入手機或手錶使用。正當香港人還在討論，八達通公司何時會作出支援，廣州地鐵今日起就支持 Apple Pay 付款入閘。

廣州地鐵昨日發佈公告，宣佈由 9 月 26 日開始，乘客可以利用 Apple Pay 過閘機，而且還不但支援新上市的 iPhone 8、iPhone 8 Plus 和 Apple Watch Series 3，就連 iPhone 6、iPhone 6s、iPhone 6 Plus、iPhone 6s Plus、iPhone 7、iPhone 7 Plus、iPhone SE 和前兩代的 Apple Watch 都通通支援。究竟點可以做到呢？不是說了支援 FeliCa 只有新版 iPhone 和日本上市的 iPhone 7 和 iPhone 7 Plus 嗎？

原來廣州地鐵使用一般 Apple Pay 消費找數的方式，即是乘客每次入閘前都需要以指紋認證。首先 iPhone 或 Apple Watch 需要綁定銀聯信用卡，在入閘前開啟 iPhone，將上半部靠近閘機讀卡區，選擇用來支付車費的銀行卡，然後再以手指放在 Touch ID 上驗證指紋。相比起來，Apple Watch 反而比較簡單，只需選擇支付的銀行卡，再將手錶放近讀卡區，聽到聲響就可以入閘。搭廣州地鐵用 iPhone 入閘要先開 Apple Pay、揀銀行卡，再認證指紋，隨時比港女將手袋起勢捽地鐵入閘機仲麻煩同浪費時間。

你肥婆 點同港女比
人地過左閘 你仲係個閘到啊
肥閪

你太肥入唔到閘

件事本身只係放手指係Touch ID 上面, 再隊部機埋出Sensor 再出閘。

點解可以俾佢講到咁多步驟

緊係快啦，成個閘都比你撞開

呢個世界有闊閘機，輪椅都過到

如果做到tube咁，double click home button
touchid，行到機直接隊過去就得
咁就有用囉

緊係好似日本咁，就咁拍就得，乜都唔洗做

電單車呢？

其實咪同平時用 apple pay 買野一樣
特登講到好似好複雜咁
不如由叉電講起, 再開機, 再開 wallet, 再加入張卡, 再收到發卡行 sms 確認...
根本你 set 好左 default card
lock screen 果陣放埋去部讀卡機到
就會自動著 mode 同 show wallet 張 default 卡
之後一放隻手指去 touch id 就 done